[
  {
    "id": "1",
    "question": "Ngôn ngữ lập trình C được Dennish phát triển dựa trên ngôn ngữ lập trình nào?",
    "correct_answer": "A. Ngôn ngữ B",
    "incorrect_answers": [
      "B. Ngôn ngữ BCPL",
      "C. Ngôn ngữ DEC PDP",
      "D. Ngôn ngữ B và BCPL"
    ]
  },
  {
    "id": "2",
    "question": "Ngôn ngữ lập trình được Dennish đưa ra vào năm nào?",
    "correct_answer": "B. 1972",
    "incorrect_answers": [
      "A. 1967",
      "C. 1970",
      "D. 1976"
    ]
  },
  {
    "id": "3",
    "question": "Ngôn ngữ lập trình nào dưới đây là ngôn ngữ lập trình có cấu trúc?",
    "correct_answer": "B. Ngôn ngữ C và Pascal",
    "incorrect_answers": [
      "A. Ngôn ngữ Assembler",
      "C. Ngôn ngữ Cobol",
      "D. a, b và c"
    ]
  },
  {
    "id": "4",
    "question": "Những tên biến nào dưới đây được viết đúng theo quy tắc đặt tên của ngôn ngữ lập trình C?",
    "correct_answer": "C. _diemtoan",
    "incorrect_answers": [
      "A. diem toan",
      "B. 3diemtoan",
      "D. -diemtoan"
    ]
  },
  {
    "id": "5",
    "question": "Một biến được gọi là biến toàn cục nếu",
    "correct_answer": "C. Nó được khai báo bên ngoài hàm main()",
    "incorrect_answers": [
      "A. Nó được khai báo tất cả các hàm, ngoại trừ hàm main()",
      "B. Nó được khai báo ngoài tất cả các hàm kể cả hàm main()",
      "D. Nó được khai báo bên trong hàm main()"
    ]
  },
  {
    "id": "6",
    "question": "Một biến được gọi là một biến địa phương nếu",
    "correct_answer": "A. Nó được khai báo bên trong các hàm hoặc thủ tục, kể cả hàm main()",
    "incorrect_answers": [
      "B. Nó được khai báo bên trong các hàm ngoại trừ hàm main()",
      "C. Nó được khai báo bên trong hàm main()",
      "D. Nó được khai báo bên ngoài các hàm kể cả hàm main()"
    ]
  },
  {
    "id": "7",
    "question": "Giả sử x là một biến toàn cục và x là một con trỏ, thì:",
    "correct_answer": "A. Miền nhớ dành cho x có thể thay đổi trong quá trình thực hiện chương trình.",
    "incorrect_answers": [
      "B. Miền nhớ dành cho x chỉ có thay đổi bởi những thao tác với x bên trong hàm main().",
      "C. Miền nhớ dành cho x sẽ thay đổi bởi những thao tác với x trong tất cả các hàm, kể cả hàm main().",
      "D. Miền nhớ giành cho x không bị thay đổi trong quá trình thực hiện chương trình."
    ]
  },
  {
    "id": "8",
    "question": "Kiểu dữ liệu nào trong các kiểu dữ liệu sau là kiểu dữ liệu cơ bản trong ngôn ngữ lập trình C?",
    "correct_answer": "C. Kiểu hợp",
    "incorrect_answers": [
      "A. Kiểu double",
      "B. Kiểu con trỏ",
      "D. Kiểu mảng"
    ]
  },
  {
    "id": "9",
    "question": "Giả sử a, b là hai số thực. Biểu thức nào dưới đây viết không đúng theo cú pháp của ngôn ngữ lập trình C?",
    "correct_answer": "B. (a*=b)",
    "incorrect_answers": [
      "A. (a+b)",
      "C. (a=b)",
      "D. (a&=b)"
    ]
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "Giả sử a và b là hai số thực. Biểu thức nào dưới đây là không được phép theo cú pháp của ngôn ngữ lập trình C?",
    "correct_answer": "D. (a*=b)",
    "incorrect_answers": [
      "A. (a/b)",
      "B. (a-=b)",
      "C. (a>>=b)"
    ]
  },
  {
    "id": "11",
    "question": "Xâu định dạng nào dưới đây dùng để in ra một số nguyên hệ 16?",
    "correct_answer": "B. %x",
    "incorrect_answers": [
      "A. %d",
      "C. %i",
      "D. %u"
    ]
  },
  {
    "id": "12",
    "question": "Xâu định dạng nào dưới đây dùng để in ra một số nguyên ở hệ 8?",
    "correct_answer": "D. %o",
    "incorrect_answers": [
      "A. %d",
      "B. %x",
      "C. %u"
    ]
  },
  {
    "id": "13",
    "question": "Xâu định dạng nào dưới đây dùng để in ra một kí tự?",
    "correct_answer": "D. %c",
    "incorrect_answers": [
      "A. %f",
      "B. %x",
      "C. %s"
    ]
  },
  {
    "id": "14",
    "question": "Xâu định dạng nào dưới đây dùng để in ra một xâu kí tự?",
    "correct_answer": "C. %s",
    "incorrect_answers": [
      "A. %f",
      "B. %x",
      "D. %c"
    ]
  },
  {
    "id": "15",
    "question": "Xâu định dạng nào dưới đây dùng để in ra một số nguyên dài?",
    "correct_answer": "A. %ld",
    "incorrect_answers": [
      "B. %x",
      "C. %d",
      "D. %0"
    ]
  },
  {
    "id": "16",
    "question": "Xâu định dạng nào dưới đây dùng để in ra địa chỉ của một biến?",
    "correct_answer": "D. %p",
    "incorrect_answers": [
      "A. %u",
      "B. %e",
      "C. %0"
    ]
  },
  {
    "id": "17",
    "question": "Thứ tự thực hiện các câu lệnh trong vòng lặp for như thế nào?",
    "correct_answer": "A. Khởi tạo - Điều kiện - Tăng/giảm - Thực hiện",
    "incorrect_answers": [
      "B. Điều kiện - Khởi tạo - Tăng/giảm - Thực hiện",
      "C. Khởi tạo - Tăng/giảm - Thực hiện - Điều kiện",
      "D. Tăng/giảm - Khởi tạo - Điều kiện - Thực hiện"
    ]
  },
  {
    "id": "18",
    "question": "Trong vòng lặp while, nếu điều kiện luôn đúng thì vòng lặp sẽ thực hiện",
    "correct_answer": "A. Vô hạn lần",
    "incorrect_answers": [
      "B. Một lần",
      "C. Hai lần",
      "D. Không thực hiện"
    ]
  },
  {
    "id": "19",
    "question": "Trong vòng lặp do-while, nếu điều kiện luôn đúng thì vòng lặp sẽ thực hiện",
    "correct_answer": "A. Vô hạn lần",
    "incorrect_answers": [
      "B. Một lần",
      "C. Hai lần",
      "D. Không thực hiện"
    ]
  },
  {
    "id": "20",
    "question": "Kiểu dữ liệu int( kiểu số nguyên) có thể xử lí số nguyên nằm trong khoảng nào?",
    "correct_answer": "A. -32768...32767",
    "incorrect_answers": [
      "B. 0...255",
      "C. -128...127",
      "D. 0...65535"
    ]
  },
  {
    "id": "21",
    "question": "Kiểu dữ liệu float( kiểu số thực) có thể xử lí số thực nằm trong khoảng nào?",
    "correct_answer": "D. -3.402823466E+38...3.402823466E+38",
    "incorrect_answers": [
      "A. -128...127",
      "B. 0...255",
      "C. -32768...32767"
    ]
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Giả sử a và b là 2 số thực. Biểu thức nào dưới đây là không được phép",
    "correct_answers": "C. (a>>=b)",
    "incorrect_answers": [
      "A. (a+=b)",
      "B. (a-=b)",
      "D. (a*=b)"
    ]
  },
  {
    "id": "23",
    "question": "Trong các hàm sau, hàm nào là hàm không định dạng để in một chuỗi kí tự ra màn hình?",
    "correct_answer": "C. putchar()",
    "incorrect_answers": [
      "A. puts()",
      "B. printf()",
      "D. gets()"
    ]
  },
  {
    "id": "24",
    "question": "Sử dụng cách truyền nào trong hàm sẽ không làm thay đổi giá trị của biến trong chương trình chính?",
    "correct_answer": "A. Truyền bằng trị",
    "incorrect_answers": [
      "B. Truyền bằng giá trị địa chỉ của tham số",
      "C. Cả a và b đều đúng",
      "D. Cả a và b đều sai"
    ]
  },
  {
    "id": "25",
    "question": "Cho biết giá trị của biểu thức 5>1",
    "correct_answer": "C. 1",
    "incorrect_answers": [
      "A. -1",
      "B. 0",
      "D. Tất cả đều sai"
    ]
  },
  {
    "id": "26",
    "question": "Biến con trỏ có thể chứa",
    "correct_answer": "C. Cả a và b đều đúng",
    "incorrect_answers": [
      "A. Địa chỉ vùng nhớ của một biến khác",
      "B. Giá trị của một biến khác",
      "D. Cả a và b đều sai"
    ]
  },
  {
    "id": "27",
    "question": "Cho biết giá trị của biểu thức 2+4>2&&4<2",
    "correct_answer": "D. Tất cả đều sai",
    "incorrect_answers": [
      "A. 1",
      "B. 0",
      "C. -1"
    ]
  },
  {
    "id": "28",
    "question": "Biến con trỏ có thể chứa",
    "correct_answer": "C. Cả a và b đều đúng",
    "incorrect_answers": [
      "A. Địa chỉ vùng nhớ của một biến khác",
      "B. Giá trị của một biến khác"
    ]
  },
  {
    "id": "29",
    "question": "Dữ liệu ký tự bao gồm",
    "correct_answer": "D. Cả a, b, và c",
    "incorrect_answers": [
      "A. Các ký tự số chữ số",
      "B. Các ký tự chữ cái",
      "C. Các ký tự đặc biệt"
    ]
  },
  {
    "id": "30",
    "question": "Nếu hàm được gọi trước khi nó định nghĩa, thì điều kiện là gì",
    "correct_answer": "C. Trước khi gọi hàm nó phải được khai báo",
    "incorrect_answers": [
      "A. Kiểu trả về của hàm phải là kiểu void",
      "B. Kiểu đầu vào của hàm phải là kiểu void",
      "D. Hàm chỉ trả về kiểu dữ liệu boolean"
    ]
  },
  {
    "id": "31",
    "question": "Kiểu dữ liệu float có thể xử lí dữ liệu trong phạm vi nào",
    "correct_answer": "A. 3.4*10-38 đến 3.4*1038",
    "incorrect_answers": [
      "B. -32768 đến 32767",
      "C. -128 đến 127",
      "D. 0...65535"
    ]
  },
  {
    "id": "32",
    "question": "Kiểu dữ liệu char có thể xử lí dữ liệu trong phạm vi nào",
    "correct_answer": "A. 0 đến 255",
    "incorrect_answers": [
      "B. -128 đến 127",
      "C. -32768 đến 32767",
      "D. -9223372036854775808 đến 9223372036854775807"
    ]
  },
  {
    "id": "33",
    "question": "Lệnh nào trong các lệnh sau cho phép chuyển sang vòng lặp tiếp theo mà không cần phải thực hiện phần còn lại của vòng lặp",
    "correct_answer": "C. continue",
    "incorrect_answers": [
      "A. break",
      "B. goto",
      "D. return"
    ]
  },
  {
    "id": "34",
    "question": "Giả sử có câu lệnh ch='A'. Vậy ch sẽ chứa bao nhiêu byte",
    "correct_answer": "A. 1",
    "incorrect_answers": [
      "B. 2",
      "C. 3",
      "D. 4"
    ]
  },
  {
    "id": "35",
    "question": "Kiểu dữ liệu nào trong các kiểu dữ liệu sau là kiểu dữ liệu số nguyên có dấu",
    "correct_answer": "A. int",
    "incorrect_answers": [
      "B. char",
      "C. float",
      "D. double"
    ]
  },
  {
    "id": "36",
    "question": "Dạng tổng quát của hàm printf() là: `printf(\"dãy mã quy cách\", dãy mã biểu thức);` Trong đó, dãy mã quy cách sẽ là:",
    "correct_answer": "D. Cả 3 phương án trên",
    "incorrect_answers": [
      "A. Dãy các mã định dạng dữ liệu hiển thị",
      "B. Con trỏ của xâu kí tự",
      "C. Các xâu kí tự mang tính chất thông báo"
    ]
  },
  {
    "id": "37",
    "question": "Trong các hàm sau, hàm nào là hàm không định dạng để nhập một kí tự từ bàn phím?",
    "correct_answer": "B. getchar()",
    "incorrect_answers": [
      "A. scanf();",
      "C. getch();",
      "D. getche();"
    ]
  },
  {
    "id": "38",
    "question": "Trong các hàm sau, hàm nào để nhập một kí tự từ bàn phím ngay sau khi gõ, không chờ nhấn Enter và không hiện ra màn hình",
    "correct_answer": "D. getche();",
    "incorrect_answers": [
      "A. scanf();",
      "B. getchar();",
      "C. getch();"
    ]
  },
  {
    "id": "39",
    "question": "Phát biểu nào sau đây không phải là lợi ích của việc dùng hàm?",
    "correct_answer": "D. Tất cả đều sai",
    "incorrect_answers": [
      "A. Tránh dư thừa, lặp lại nhiều lần một đoạn lệnh",
      "B. Dễ bảo trì",
      "C. Khả năng sử dụng lại đoạn lệnh"
    ]
  },
  {
    "id": "40",
    "question": "Lệnh nào trong các lệnh sau cho phép đã chuyển tới một nơi nào đó đã được gán nhãn?",
    "correct_answer": "A. break",
    "incorrect_answers": [
      "B. goto",
      "C. continue",
      "D. exit"
    ]
  },
  {
    "id": "41",
    "question": "Độ ưu tiên đối với các toán tử logic là:",
    "correct_answer": "D. NOT, AND, OR",
    "incorrect_answers": [
      "A. AND, NOT, OR",
      "B. NOT, OR, AND",
      "C. OR, NOT, AND"
    ]
  },
  {
    "id": "42",
    "question": "Phát biểu nào sau đây không phải là lợi ích của việc dùng hàm?",
    "correct_answer": "D. Tất cả đều sai",
    "incorrect_answers": [
      "A. Tránh dư thừa, lặp lại nhiều lần một đoạn lệnh",
      "B. Dễ bảo trì",
      "C. Khả năng sử dụng lại đoạn lệnh"
    ]
  },
  {
    "id": "43",
    "question": "Để khai báo một biến kiểu `double` có giá trị là 10.0 thì sử dụng cú pháp nào?",
    "correct_answer": "A. double x = 10.0;",
    "incorrect_answers": [
      "B. x = 10.0;",
      "C. double x = 10;",
      "D. double x = (float)10;"
    ]
  },
  {
    "id": "44",
    "question": "Khai báo các biến: int m,n; float x,y; Lệnh nào sai :",
    "correct_answer": "D. m=2.5",
    "incorrect_answers": [
      "A. n=5",
      "B. x=10",
      "C. y=12.5"
    ]
  },
  {
    "id": "45",
    "question": "Kết quả in ra màn hình của biểu thức sau là gì: -3+4%5/2",
    "correct_answer": "A. -1",
    "incorrect_answers": [
      "B. -3",
      "C. 1",
      "D. Kết quả khác"
    ]
  },
  {
    "id": "46",
    "question": "Kí hiệu nào là con trỏ của phần tử thứ 3 của màng a có 4 kí tự:",
    "correct_answer": "A. *(a+3);",
    "incorrect_answers": [
      "B. *(a+2);",
      "C. *a+3;",
      "D. *(a+4);"
    ]
  },
  {
    "id": "47",
    "question": "Phép cộng 1 con trỏ với một số nguyên sẽ là",
    "correct_answer": "D. Cả hai kết quả đều sai",
    "incorrect_answers": [
      "A. Một con trỏ có cùng kiểu",
      "B. Một số nguyên",
      "C. Cả hai kết quả đều đúng"
    ]
  },
  {
    "id": "48",
    "question": "Phép trừ 2 con trỏ có cùng kiểu sẽ là",
    "correct_answer": "B. Một số nguyên",
    "incorrect_answers": [
      "A. Một con trỏ có cùng kiểu",
      "C. Kết quả khác",
      "D. Không thực hiện được"
    ]
  },
  {
    "id": "49",
    "question": "Kiểu dữ liệu nào có thể chứa giá trị lớn nhất?",
    "correct_answer": "D. double",
    "incorrect_answers": [
      "A. float",
      "B. long double",
      "C. long"
    ]
  },
  {
    "id": "50",
    "question": "Sự hiệu chỉnh các kiểu dữ liệu số học khi tính toán là:",
    "correct_answer": "C. int -> double -> float -> long -> long double",
    "incorrect_answers": [
      "A. int -> long -> float -> double -> long double",
      "B. int -> float -> long -> double -> long double",
      "D. long -> int -> float -> double -> long double"
    ]
  },
  {
    "id": "50",
    "question": "Để khai báo 1 hàm kiểm tra một mảng là tăng hay không ta dùng khai báo nào dưới đây:",
    "correct_answer": "B. int CheckAsc(int *a, int n);",
    "incorrect_answers": [
      "A. void CheckAsc(int a[], int n);",
      "C. long CheckAsc(int *S);",
      "D. double CheckAsc(int S[], int n);"
    ]
  },
  {
    "id": "52",
    "question": "Câu 4:",
    "correct_answer": "C. Giá trị của n được tăng sau khi giá trị của nó được sử dụng",
    "incorrect_answers": [
      "A. Giá trị n giảm đi sau khi giá trị của nó được sử dụng",
      "B. Giá trị n giảm đi trước khi giá trị của nó được sử dụng",
      "D. Giá trị của n được tăng lên trước khi giá trị của nó được sử dụng"
    ]
  },
  {
    "id": "53",
    "question": "Câu 5: Toán tử “n--” được hiểu:",
    "correct_answer": "A. Giá trị n giảm đi sau khi giá trị của nó được sử dụng",
    "incorrect_answers": [
      "B. Giá trị n giảm đi trước khi giá trị của nó được sử dụng",
      "C. Giá trị của n được tăng sau khi giá trị của nó được sử dụng",
      "D. Giá trị của n được tăng lên trước khi giá trị của nó được sử dụng"
    ]
  },
  {
    "id": "54",
    "question": "Phép toán 1 ngôi nào dùng để xác định giá trị ở địa chỉ con trỏ trỏ tới:",
    "correct_answer": "C. *;",
    "incorrect_answers": [
      "A. !;",
      "B. &;",
      "D. Kết quả khác"
    ]
  },
  {
    "id": "55",
    "question": "Câu 7: Phép trừ 1 con trỏ với một số nguyên sẽ là:",
    "correct_answer": "D. Cả hai kết quả trên đều sai",
    "incorrect_answers": [
      "A. Một số nguyên",
      "B. Một con trỏ cùng kiểu",
      "C. Cả hai kết quả trên đều đúng"
    ]
  },
  {
    "id": "56",
    "question": "Kết quả của câu lệnh printf(“%2f”,123.5678908); là:",
    "correct_answer": "C. 123.567",
    "incorrect_answers": [
      "A. 123.56",
      "B. 123.567890",
      "D. Kết quả khác"
    ]
  },
  {
    "id": "57",
    "question": "Kết quả của câu lệnh printf(“%02d”,12); là:",
    "correct_answer": "C. 012",
    "incorrect_answers": [
      "A. 12",
      "B. 0012",
      "D. Kết quả khác"
    ]
  },
  {
    "id": "58",
    "question": "Trong số các định dạng dưới đây, định dạng nào dùng để in ra địa chỉ:",
    "correct_answer": "C. %p",
    "incorrect_answers": [
      "A. %f",
      "B. %s",
      "D. %h"
    ]
  },
  {
    "id": "59",
    "question": "Khai báo hàm tìm giá trị lớn nhất trong một màng các số long dưới đây, khai báo nào đúng:",
    "correct_answer": "D. long Max(long *a, int n);",
    "incorrect_answers": [
      "A. void Max(long *a);",
      "B. long Max(long *a[]);",
      "C. void Max(long a[], int n);"
    ]
  },
  {
    "id": "60",
    "question": "Khai báo hàm tính tổng các phần tử trong một mảng các số nguyên dưới đây, khai báo nào đúng:",
    "correct_answer": "D. Cả 3 phương án trên đều sai.",
    "incorrect_answers": [
      "A. void Sum(int a[]);",
      "B. long Sum( int *a);",
      "C. void Sum(int a[], int n);"
    ]
  }
]